\documentclass{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{eurosym}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{xfp} % Pour les puissances et calculs plus précis

\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{angles, quotes, decorations.markings, calc, decorations.pathmorphing, intersections}
\usepackage{ProfLycee}

\usetheme{CambridgeUS}
\usecolortheme{seahorse}
\setbeamercolor{frametitle}{fg=cyan!60!black}


\usepackage{qrcode}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{animate} % Package pour l'animation
\usepackage{enumitem}
\usepackage{multicol}
\usepackage{ccicons}

\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgf} % Pour la génération de nombres aléatoires
\usepackage{etoolbox}

% Fixer la graine pour la génération aléatoire basée sur le temps actuel
\makeatletter
\pgfmathsetseed{\number\pdfrandomseed} % Utilise la graine aléatoire basée sur la date et l'heure actuelle
\makeatother

%\title{Automatisme 6e}
\author{\texttt{lmdbt.fr}}
\institute{\ccby}
\date{2024-2025}


\newcommand{\drawCrossP}[1]{
	\path (#1) coordinate (coord);
	\draw(coord) -- ++(-0.1,-0.1);
	\draw(coord) -- ++(0.1,0.1);
	\draw(coord) -- ++(-0.1,0.1);
	\draw(coord) -- ++(0.1,-0.1);
}

%Génération de liste pour les tables de multiplication
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=3,ValMax=9,NbVal=10]{\ListTableUn}%
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=2,ValMax=9,NbVal=10]{\ListTableDeux}%
\readlist*\ListeTableUn{\ListTableUn}%
\readlist*\ListeTableDeux{\ListTableDeux}%

\newcommand\SommeFraction[2]{
	\itemtomacro\ListeTableUn[#1]{\tmpn}%
	\itemtomacro\ListeTableDeux[#2]{\tmpm}%
	\pgfmathtruncatemacro{\result}{\tmpn * \tmpm} % Calcul du résultat
	\pgfmathsetmacro{\NumUn}{int(random(1,9))}
	\pgfmathsetmacro{\NumDeux}{int(random(1,9))}
	
	\pgfmathtruncatemacro{\DoubleNumUn}{2 * \NumUn} %
	
	\ifnum\NumUn=\tmpn
	\pgfmathtruncatemacro{\NumUn}{\NumUn-1}
	\fi
	
	\ifnum\DoubleNumUn=\tmpn
	\pgfmathtruncatemacro{\NumUn}{\NumUn-1}
	\fi
	
	\ifnum\NumDeux=\result
	\pgfmathtruncatemacro{\NumDeux}{\NumDeux-1}
	\fi
	
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,2))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 4
	\ifnum\mydice=1
	$\dfrac{\NumUn}{\tmpn} + \dfrac{\NumDeux}{\result}$
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	$\dfrac{\NumDeux}{\result} + \dfrac{\NumUn}{\tmpn}$
	\fi 
}

%Génération de liste pour les doubles et moitiés
\TirageAleatoireEntiers[ValMin=9,ValMax=49,NbVal=5]{\ListTableTrois}%
\readlist*\ListeTableTrois{\ListTableTrois}%

\newcommand\DoubleMoitie[1]{
	\itemtomacro\ListeTableTrois[#1]{\tmpn}%
	\pgfmathtruncatemacro{\result}{\tmpn * 2} %
	
	\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,3))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 4
	\ifnum\mydice=1
	$\tmpn \times 2 = \ldots$
	\fi
	\ifnum\mydice=2
	$\result \div 2 = \ldots$
	\fi
	\ifnum\mydice=3
	$\ldots \times 2 = \result$
	\fi
}

\newcommand{\NumbForRect}{
	\pgfmathsetmacro{\y}{int(random(2,5))} % Génère un entier aléatoire entre 3 et 9
	\pgfmathsetmacro{\z}{int(random(2,5))} % Génère un entier aléatoire entre 3 et 9
	\pgfmathsetmacro{\x}{int(random(2,10))} % Génère un entier aléatoire entre 0 et 10
	
	\pgfmathparse{\z==\y}
	\ifnum\pgfmathresult=1
	\NumbForRect % Rappel récursif de la commande si n == m
	\fi
	
	\pgfmathsetmacro{\sumyz}{\y+\z} % Génère un entier aléatoire entre 0 et 10
	
	\pgfmathparse{\x==\sumyz}
	\ifnum\pgfmathresult=1
	\NumbForRect % Rappel récursif de la commande si n == m
	\fi
	
	\pgfmathparse{\x<\sumyz}
	\ifnum\pgfmathresult=1
	\pgfmathsetmacro{\h}{0.5 * 3/sqrt(\sumyz)}
	\else
	\pgfmathsetmacro{\h}{0.5 * 3/sqrt(\x)*0.9}
	\fi
}

\begin{document}
	
	%	\frame{\titlepage}
	
	\begin{frame}[plain]
		\frametitle{AutomaTeX 12} 
		
		\begin{minipage}{0.47\textwidth}
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 1}} \smallskip
			
			Calculer :
			\vspace{-0.25cm}
			
			\begin{multicols}{2}
				\begin{itemize}[left=0pt]
					\large
					\foreach \i in {1,...,2}{
						\item \DoubleMoitie{\i}
					}
				\end{itemize}
			\end{multicols}
			
			Calculer :
			\vspace{-0.25cm}
			
			\begin{multicols}{2}
				\begin{itemize}[left=0pt]
					\large
					\foreach \i in {1,...,2}{
						\item \SommeFraction{\i}{\i}
					}
				\end{itemize}
			\end{multicols}
			
			
			
			
			\medskip
			
			\newcommand{\NumbForProp}{
				\pgfmathsetmacro{\nn}{int(random(3,12))} % Génère un entier aléatoire entre 3 et 9
				\pgfmathsetmacro{\mm}{int(random(2,10))} % Génère un entier aléatoire entre 2 et 10
				
				% Vérification si m == n, sinon on régénère m
				\ifnum\nn=\mm
				\NumbForProp % Rappel récursif de la commande si n == m
				\fi
				
				\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,2))}  % Génère un entier aléatoire entre 1 et 2
				
				
				\pgfmathsetmacro{\p}{int(random(3,9))} % Génère un entier aléatoire entre 3 et 9
				\pgfmathtruncatemacro{\result}{\nn * \p} % Calcul du résultat
				
				% Sélection du fruit selon les conditions
				\ifnum\p>6
				\ifnum\mydice=1
				\def\fruits{de noix~}
				\else
				\def\fruits{d'amandes~}
				\fi
				\else\ifnum\p>4
				\ifnum\mydice=1
				\def\fruits{de fraises~}
				\else
				\def\fruits{de cerises~}
				\fi
				\else
				\ifnum\mydice=1
				\def\fruits{de poires~}
				\else
				\def\fruits{de pommes~}
				\fi
				\fi\fi
			}
			
			\NumbForProp
			
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 2}}
			\smallskip
			
			Au marché, un marchand vend $\nn\,\textrm{kg}$ \fruits pour $\result\,\textrm{\euro}$. \\ Combien va-t-on payer pour $1\,\textrm{kg}$ ? Et pour $\mm\,\textrm{kg}$ ?
			
			
		\end{minipage}
		\hfill
		\begin{minipage}{0.48\textwidth}
			\textcolor{cyan!75!black}{\textbf{Exercice 3}}
			
			Donner une expression du périmètre du rectangle $ABCD$ ci-dessous.
			
			\NumbForRect
			
			\centering
			\begin{tikzpicture}[scale=\h]
				% Définir des points
				\coordinate (A) at (0,0);
				\coordinate (B) at (\x,0);
				\coordinate (C) at (\x,\y);
				\coordinate (D) at (0,\y);
				\coordinate (E) at (0,\sumyz);
				\coordinate (F) at (\x,\sumyz);
				
				\fill [cyan!15] (A) rectangle (C);
				\fill [yellow!15] (D) rectangle (F);
				\draw [very thick] (A) rectangle (C);
				\draw [very thick] (D) rectangle (F);
				
				\draw [very thick,<->] ($(A)+(-1,0)$) -- ($(D)+(-1,0)$);
				\draw [very thick,<->] ($(E)+(-1,0)$) -- ($(D)+(-1,0)$);
				\draw [very thick,<->] ($(E)+(0,+1)$) -- ($(F)+(0,+1)$);
				
				% Une lettre au hasard x, t ou a
				\pgfmathsetmacro{\mydicedeux}{int(random(1,3))}
				\ifnum\mydicedeux=1
				\def\lettre{\textrm{\emph{x}}}
				\fi
				\ifnum\mydicedeux=2
				\def\lettre{\textrm{\emph{t}}}
				\fi
				\ifnum\mydicedeux=3
				\def\lettre{\textrm{\emph{a}}}
				\fi
				
				
				% 1 chance sur 2 d'affecter la lettre à une longueur \x \y ou \z
				\pgfmathsetmacro{\mydice}{int(random(1,3))}
				\ifnum\mydice=1
				\def\x{\lettre}
				\fi
				\ifnum\mydice=2
				\def\y{\lettre}
				\fi
				\ifnum\mydice=3
				\def\z{\lettre}
				\fi
				
				\path ($(A)+(-1.75,0)$) -- ($(D)+(-1.75,0)$) node[midway] {\Large\textbf{\textrm{\y}}};
				\path ($(E)+(-1.75,0)$) -- ($(D)+(-1.75,0)$) node[midway] {\Large\textbf{\textrm{\z}}};
				\path ($(E)+(0,+1.75)$) -- ($(F)+(0,+1.75)$) node[midway] {\Large\textbf{\textrm{\x}}};
				
				% Trace l'angle
				\pic [draw, very thick, red!75!black, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = B--A--D};
				\pic [draw, very thick, red!75!black, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = A--D--C};
				\pic [draw, very thick, red!75!black, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = E--F--C};
				\pic [draw, very thick, red!75!black, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = D--E--F};
				\pic [draw, very thick, red!75!black, -, angle eccentricity=1.5, angle radius=0.25cm] {right angle = A--B--C};
				
				\node[below left] at ($(A)$) {\Large$A$};
				\node[below right] at ($(B)$) {\Large$B$};
				\node[above left] at ($(E)$) {\Large$D$};
				\node[above right] at ($(F)$) {\Large$C$};
			\end{tikzpicture}
		\end{minipage}
	\end{frame}
	
	
\end{document}
